%Her beskrives systemets overordnede systemarkitektur. Her anvendes SysML til beskrivelseaf struktur og interaktion imellem komponenterne. Fastlæggelse af grænseflader mellem systemets komponenter og beskrivelse af disse er vigtigt.
 
%Beskrivelse af specifikations- og analysearbejdet. Dvs. de overvejelser man har gjort – de løsninger man har valgt og begrundelsen herfor. En domæne model vil være relevant at tilføje i dette afsnit. 

\subsection{Domænemodel for \slikautomat}
Domænemodellen gør springet fra krav til design mindre da den fungerer som en visuel ordbog. Domænemodellen er udarbejdet ud fra de fem use cases og indeholder konceptuelle klasser, samt relationen mellem dem. Domænemodellen hjælper med at få opstillet problemer i de forskellige use cases som skal løses ved hjælp af software og hardware. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\linewidth]{../systemarkitektur/figures/domaenemodel}
\caption{\slikautomat{} - Dom\ae nemodel}
\label{fig:domainmodel}
\end{figure}

På \autoref{fig:domainmodel} ses der hvordan klasserne i domænet for de fem use cases er forbundet. Dette er med til at give et overblik over \slikautomat{ens} funktionalitet.

Problemstillingerne der udledes af domænemodellen er:

\begin{itemize*}
\item Grænsefladeproblemer
\begin{itemize*}
\item Brugerflade til kunde og leverandør
\item Betalingsmetode og kommunikation
\item Kommunikation mellem system- og hardwaredele
\end{itemize*}
\item Domæneproblemer
\begin{itemize*}
\item Behandling af data fra vejecelle
\item Behandling af data fra UI
\item Behandling af data fra beholder
\item Behandling af data fra betaling
\item Log af events 
\end{itemize*}
\end{itemize*} 

\clearpage
\subsection{Bdd for \slikautomat}
Et bdd bruges til at beskrive blokke og deres indbyrdes associationer.
Disse blokke kan nedbrydes i underblokke og derved fås mere specifikke blokke som beskriver systemets funktionalitet.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\linewidth]{../systemarkitektur/figures/bdd_context}
\caption{\slikautomat{} - Overordnet system context (bdd)}
\label{fig:bdddiagram}
\end{figure}

På \autoref{fig:bdddiagram} ses et overordnet bdd af \slikautomat{en} som illustrerer hvilke underblokke produktet består af.
Det overordnede bdd er det første skud på stammen, hvor der dannes et overblik over hvad systemet skal indeholde med hensyn til hardware og interaktion med systemet.\\ 
På bddet er det muligt at se hvad produktet består af, men ikke hvordan blokkene interagerer med hinanden. Blokkenes interne interaktion kan ses på et ibd i dokumentationen på \extref{fig:Logiskibd}.

 
\subsection{Allokeringsdiagram for \slikautomat}
Et allokeringsdiagram består af et logisk bdd og et fysik bdd.
Formålet med allokeringsdiagrammet er at allokere logiske blokke til fysiske blokke. På den måde dannes et overblik over hvilke fysiske enheder der skal udføre de forskellige logiske handling.
Det logiske og fysiske bdd kan ses under systemarkitekturen i dokumentation på \extref{systemarkitekur} .
Allokeringen kan ses på et allokeringsdiagram på \autoref{fig:allokeringsdiagram}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\linewidth]{../systemarkitektur/figures/bdd_allokering_logisk_til_fysisk}
\caption{\slikautomat{} - logisk til fysisk allokering (bdd)}
\label{fig:allokeringsdiagram}
\end{figure} 

For en større udgave af allokeringsdiagrammet henvises til dokumentationen på \extref{fig:allokeringsdiagram}.
På \autoref{fig:allokeringsdiagram} ses allokeringsdiagrammet hvorpå de logiske blokke er i toppen og de fysiske blokke i bunden.
De stiplede linjer under de fysiske blokke er den serielle kommunikation mellem de intelligente enheder.
